<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ein offener Brief an alle europäischen Politiker und Führungskräfte zur Abkehr von X/Twitter on Verlasse X - Schütze die Demokratie</title>
    <link>https://leavex.eu/de/</link>
    <description>Recent content in Ein offener Brief an alle europäischen Politiker und Führungskräfte zur Abkehr von X/Twitter on Verlasse X - Schütze die Demokratie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="https://leavex.eu/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Netzwerk</title>
      <link>https://leavex.eu/de/network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leavex.eu/de/network/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Raum, um mit gleichgesinnten Gruppen, Bewegungen und Einzelpersonen in Kontakt zu treten, die sich für den Schutz der Demokratie und die Förderung transparenter, ethischer Kommunikation einsetzen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.helloquitx.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;HelloQuitX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Die Bewegung &lt;strong&gt;#HelloQuitX&lt;/strong&gt; setzt sich für den Ausstieg aus X ein, um den schädlichen Einfluss der Plattform auf die öffentliche Diskussion und die Demokratie zu bekämpfen. Sie ruft Einzelpersonen, Organisationen und Regierungen dazu auf, ethische, transparente und inklusive digitale Räume zu priorisieren, und fordert gemeinsames Handeln, um Plattformen, die Desinformation, Polarisierung und die Kontrolle über die Kommunikation fördern, abzulehnen. Durch den Verzicht auf X will die Bewegung gesündere Online-Interaktionen und eine demokratischere digitale Zukunft inspirieren. (Frankreich)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://byebyeelon.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bye Bye, Elon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Als Protest gegen die zunehmende Hassrede auf X verlassen 51 Organisationen aus den Bereichen Umwelt, Menschenrechte, Soziales, Gesundheit und Landwirtschaft gemeinsam die soziale Medienplattform. &lt;strong&gt;#ByeByeElon&lt;/strong&gt; (Deutschland)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://makesocialssocialagain.nl&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#MakeSocialsSocialAgain&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Diese Kampagne setzt sich für authentische, nutzergesteuerte Interaktionen in den sozialen Medien ein und fordert die Menschen auf, digitale Räume von manipulativen Algorithmen und kommerzieller Ausbeutung zurückzuerobern und gleichzeitig Plattformen wie X abzulehnen, die schädliche Verhaltensweisen verstärken. (Niederlande)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vamonosjuntas.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#juntas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: &lt;strong&gt;Vámonos juntas&lt;/strong&gt; ist ein Kollektiv aus Organisationen, Gruppen und Einzelpersonen, das sich für ein stärkeres und inklusiveres Fediverse einsetzt, das auf Werten wie Kooperation, Autonomie, Nachhaltigkeit und Respekt für offene digitale Gemeinschaften basiert. Die Initiative strebt ein menschlicheres Internet an, frei von Monopolen, invasiven Algorithmen und unerwünschter Werbung, und fördert authentische Verbindungen und Vielfalt. (Spanien)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ccamara/X-odus&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;X-odus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Eine Liste relevanter Organisationen, die beschlossen haben, ihre Beziehungen zu X abzubrechen und eine öffentliche Erklärung dazu abgegeben haben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;      &#xA;    &lt;a href=&#34;https://leavex.eu/de/about/&#34;&gt;&lt;strong&gt;LeaveX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Die Initiative &lt;strong&gt;#LeaveX&lt;/strong&gt; ruft europäische Politiker und Führungskräfte dazu auf, X im Interesse der Demokratie zu verlassen. Durch einen offenen Brief, begleitet von einer &lt;a href=&#34;https://openpetition.eu/leavex&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Petition&lt;/a&gt; und übersetzt in mehrere Sprachen, wird auf die Rolle der Plattform bei der Verstärkung von Desinformation, Hassrede und Polarisierung hingewiesen. (Deutschland)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>https://leavex.eu/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leavex.eu/de/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diese Website dient als zentrale Plattform für die Veröffentlichung von &lt;strong&gt;#LeaveX&lt;/strong&gt;, &#xA;      &#xA;    &lt;a href=&#34;https://leavex.eu/de/&#34;&gt;Ein offener Brief an alle europäischen Politiker und Führungskräfte zur Abkehr von X/Twitter&lt;/a&gt;, sowie Übersetzungen in verschiedene offizielle europäische Sprachen. Wenn Sie diese Initiative unterstützen, laden wir Sie ein, &lt;a href=&#34;https://openpetition.eu/leavex&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;die Petition&lt;/a&gt; zu unterzeichnen und zu teilen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Brief formuliert die Kernbotschaft und die Gründe hinter dieser Initiative. Die Vision geht jedoch weit über die Online-Beteiligung hinaus. Über diese Plattform möchten wir:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
