<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carta abierta a todos los políticos y líderes europeos para que abandonen X/Twitter on Salir de X - Proteger la democracia</title>
    <link>https://leavex.eu/es/</link>
    <description>Recent content in Carta abierta a todos los políticos y líderes europeos para que abandonen X/Twitter on Salir de X - Proteger la democracia</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="https://leavex.eu/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Red</title>
      <link>https://leavex.eu/es/network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leavex.eu/es/network/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un espacio para conectar con grupos, movimientos y personas afines que comparten el compromiso de proteger la democracia y promover una comunicación transparente y ética.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.helloquitx.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;HelloQuitX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: El movimiento &lt;strong&gt;#HelloQuitX&lt;/strong&gt; aboga por abandonar X para combatir la influencia nociva de la plataforma en el discurso público y la democracia. Hace un llamamiento a individuos, organizaciones y gobiernos para que den prioridad a los espacios digitales éticos, transparentes e inclusivos, instando a la acción colectiva para rechazar las plataformas que fomentan la desinformación, la polarización y el control corporativo sobre la comunicación. Al abandonar X, el movimiento pretende inspirar interacciones en línea más saludables y un futuro digital más democrático. (Francia)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://byebyeelon.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bye Bye, Elon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: como protesta contra el creciente discurso de odio en X, 51 organizaciones de los sectores medioambiental, de derechos humanos, social, sanitario y agrícola abandonan conjuntamente la plataforma de medios sociales. &lt;strong&gt;#ByeByeElon&lt;/strong&gt; (Alemania)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://makesocialssocialagain.nl&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#MakeSocialsSocialAgain&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Esta campaña aboga por interacciones auténticas e impulsadas por los usuarios en las redes sociales, instando a la gente a reclamar los espacios digitales frente a los algoritmos manipuladores y la explotación comercial, al tiempo que rechaza plataformas como X que amplifican comportamientos nocivos. (Países Bajos)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vamonosjuntas.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#juntas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: &lt;strong&gt;Vámonos juntas&lt;/strong&gt; es un colectivo de organizaciones, grupos e individuos que abogan por un &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Fediverso&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Fediverso&lt;/a&gt; más fuerte e inclusivo, arraigado en valores como la cooperación, la autonomía, la sostenibilidad y el respeto por las comunidades digitales abiertas. La iniciativa prevé una Internet más humana, libre de monopolios, algoritmos invasivos y publicidad no deseada, que promueva las conexiones auténticas y la diversidad. (España)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ccamara/X-odus&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;X-odus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Una lista de organizaciones relevantes que han decidido romper relaciones con X y han hecho una declaración pública.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://leavex.eu/about&#34;&gt;&lt;strong&gt;LeaveX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: La iniciativa &lt;strong&gt;#LeaveX&lt;/strong&gt; pide a los políticos y líderes europeos que abandonen X en defensa de la democracia. A través de una carta abierta, acompañada de una &lt;a href=&#34;https://openpetition.eu/leavex&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;petición&lt;/a&gt; y traducida a varios idiomas, pone de relieve el papel de la plataforma en la amplificación de la desinformación, el discurso del odio y la polarización. (Alemania)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
