<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lettre ouverte à tous les hommes politiques et dirigeants européens pour qu&#39;ils abandonnent X/Twitter on Congé X - Protéger la Démocratie</title>
    <link>https://leavex.eu/fr/</link>
    <description>Recent content in Lettre ouverte à tous les hommes politiques et dirigeants européens pour qu&#39;ils abandonnent X/Twitter on Congé X - Protéger la Démocratie</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="https://leavex.eu/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://leavex.eu/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leavex.eu/fr/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce site web sert de plateforme centrale pour héberger &lt;strong&gt;#LeaveX&lt;/strong&gt;, &#xA;      &#xA;    &lt;a href=&#34;https://leavex.eu/fr/&#34;&gt;Une lettre ouverte à tous les politiciens et dirigeants européens pour abandonner X/Twitter&lt;/a&gt;, ainsi que des traductions dans diverses langues officielles européennes. Si vous soutenez cette initiative, nous vous invitons à signer et partager &lt;a href=&#34;https://openpetition.eu/leavex&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;la pétition&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La lettre articule le message principal et les raisons derrière cette initiative. Cependant, la vision va bien au-delà de l&amp;rsquo;engagement en ligne. Par le biais de cette plateforme, nous visons à :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réseau</title>
      <link>https://leavex.eu/fr/network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://leavex.eu/fr/network/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un espace pour se connecter avec des groupes, mouvements et individus partageant les mêmes idées, engagés à protéger la démocratie et à promouvoir une communication transparente et éthique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;initiatives&#34; class=&#34;relative group&#34;&gt;Initiatives &lt;span class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34; style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#initiatives&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.helloquitx.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;HelloQuitX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Le mouvement &lt;strong&gt;#HelloQuitX&lt;/strong&gt; milite pour quitter X afin de lutter contre l&amp;rsquo;influence néfaste de la plateforme sur le débat public et la démocratie. Il appelle les individus, organisations et gouvernements à donner la priorité à des espaces numériques éthiques, transparents et inclusifs, exhortant à une action collective pour rejeter les plateformes favorisant la désinformation, la polarisation et le contrôle corporatif de la communication. En quittant X, le mouvement vise à inspirer des interactions en ligne plus saines et un avenir numérique plus démocratique. (France)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://byebyeelon.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bye Bye, Elon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: En protestation contre l&amp;rsquo;augmentation des discours de haine sur X, 51 organisations des secteurs environnemental, des droits humains, social, sanitaire et agricole quittent conjointement la plateforme de médias sociaux. &lt;strong&gt;#ByeByeElon&lt;/strong&gt; (Allemagne)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://campagnes.degoedezaak.org/campaigns/detox&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#DetoX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: La &lt;strong&gt;Campagne de désintoxication&lt;/strong&gt; de DeGoedeZaak exhorte les institutions et organisations néerlandaises à cesser d&amp;rsquo;utiliser la publicité sur les plateformes de médias sociaux nuisibles comme X/Twitter, Facebook et Instagram. En réorientant leurs budgets publicitaires vers des alternatives éthiques, la campagne vise à lutter contre la propagation de la désinformation, des discours de haine et des contenus polarisants qui sapent la démocratie et la confiance de la société. (Pays-Bas)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://makesocialssocialagain.nl&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#MakeSocialsSocialAgain&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Cette campagne plaide en faveur d&amp;rsquo;interactions authentiques et axées sur l&amp;rsquo;utilisateur sur les médias sociaux, en exhortant les gens à récupérer les espaces numériques des algorithmes manipulateurs et de l&amp;rsquo;exploitation commerciale, tout en rejetant les plates-formes comme X qui amplifient les comportements nuisibles. (Pays-Bas)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vamonosjuntas.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;#juntas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: &lt;strong&gt;Vámonos juntas&lt;/strong&gt; est un collectif d’organisations, de groupes et d’individus qui militent pour un &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Fediverse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Fediverse&lt;/a&gt; plus fort et inclusif, fondé sur des valeurs telles que la coopération, l’autonomie, la durabilité et le respect des communautés numériques ouvertes. L’initiative aspire à un internet plus humain, libéré des monopoles, des algorithmes intrusifs et de la publicité indésirable, en promouvant des connexions authentiques et la diversité. (Espagne)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ccamara/X-odus&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;&lt;strong&gt;X-odus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Une liste d’organisations pertinentes qui ont décidé de rompre leurs relations avec X et ont fait une déclaration publique à ce sujet.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;      &#xA;    &lt;a href=&#34;https://leavex.eu/fr/about/&#34;&gt;&lt;strong&gt;LeaveX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : L’initiative &lt;strong&gt;#LeaveX&lt;/strong&gt; appelle les politiciens et dirigeants européens à abandonner X pour défendre la démocratie. À travers une lettre ouverte, accompagnée d&amp;rsquo;une &lt;a href=&#34;https://openpetition.eu/leavex&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;pétition&lt;/a&gt; et traduite en plusieurs langues, elle met en lumière le rôle de la plateforme dans l&amp;rsquo;amplification de la désinformation, des discours de haine et de la polarisation. (Allemagne)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;pétitions&#34; class=&#34;relative group&#34;&gt;Pétitions &lt;span class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700&#34; style=&#34;text-decoration-line: none !important;&#34; href=&#34;#p%c3%a9titions&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://aktion.campact.de/weact/musk-stoppen/teilnehmen?bucket=20250109-waeb-hv-elon-musk-stoppen-aktive-abos&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Musk stoppen, X abschalten&lt;/a&gt; (Allemagne)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://openpetition.eu/leavex&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;An Open Letter to All European Politicians and Leaders to Abandon X/Twitter&lt;/a&gt; (L&amp;rsquo;Europe)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://politipet.fr/2610&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Cesser d&amp;rsquo;utiliser Twitter/X pour les communications officielles du gouvernement&lt;/a&gt; également &lt;a href=&#34;https://petitions.assemblee-nationale.fr/initiatives/i-2610&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;ici&lt;/a&gt; (France)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.openpetition.org/au/petition/online/truly-social-media-at-australian-universities&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Truly social media at Australian universities&lt;/a&gt; (Australie)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.openpetition.de/petition/online/open-letter-to-the-german-rectors-conference-hrk-on-the-use-of-social-media&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer&#34;&gt;Open letter to the German Rectors&amp;rsquo; Conference (HRK) on the use of social media&lt;/a&gt; (Allemagne)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
